「Lest We Forget」今日11月11日，是第一次世界大戰結束102週年

《和平紀念日 (Remembrance Day)》東講西讀

今年11月11日，是第一次世界大戰結束102週年。上年，對於我們香港人來講可說是別有感受，因為我們陷入了一場文明戰爭當中。今年，這場文明戰爭已擴至全球，文明世界與蠻夷世界正在打一場（暫時）沒有煙硝的第三次世界大戰。

和平會否再次到來？會。但到來之先決條件是：我們須要更勇於戰鬥，不論是現實戰場上還是腦力戰場上，因為歷史告訴我們，只有戰勝，才能帶來和平。

每年的11月11日是「和平紀念日 (Remembrance Day)」，和平紀念日又稱為國殤紀念日，由英皇佐治五世於1919年11月7日創立，以紀念第一次世界大戰於1918年11月11日上午11時結束。最初的Remembrance Day於1919年舉行，期後，全球多國包括香港，亦以這天紀念第一及第二次世界大戰犧牲的軍民。

在Remembrance Day當天，不少人都會在身上佩戴「國殤罌粟花 (Remembrance Poppy)」 － 即「虞美人花」，此花盛開於第一次世界大戰中最慘烈的戰場 － 法蘭德斯。因當時加拿大軍醫John McCrae中校目睹了他年僅22歲的戰友Alexis Helmer中尉戰死，故寫了「法蘭德斯戰場 (In Flanders Fields）」這首詩並在倫敦的Punch雜誌發表，也因這首詩，虞美人花成為全世界紀念這天的佩花。

1919年11月11日，香港舉行了第一個和平紀念日，以紀念第一次世界大戰結束重歸和平。1945年香港重光後改為11月的第二個星期日。每年這天港督及政府官員均會在中環和平紀念碑，紀念兩次世界大戰和悼念陣亡的軍民。

某些口腔期國家的11月11日與文明世界不同，它們眼中只有吃喝玩樂，我們不須理會，因為我們與它們並不相同。我們只須記住，這日子，是為了紀念戰爭時期為我們犧牲的人。

希望大家能一如以住將此「記憶」傳揚開去，不要讓它淹沒於來自蠻夷世界的謊言之中。

Lest we forget

準備打三戰啦喎